\subsection{Danh sách thành viên và vai trò cụ thể trong dự án}
\begingroup
\small
\setlength{\tabcolsep}{5pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.18}
\newcommand{\membercell}[2]{\begin{minipage}[t]{\linewidth}\raggedright\textbf{#1}\\{\footnotesize\color{textMuted}#2}\end{minipage}}
\newcommand{\rolecell}[5]{\begin{minipage}[t]{\linewidth}\raggedright\textbf{#1:}
\begin{itemize}[leftmargin=*,topsep=2pt,itemsep=1pt,parsep=0pt]
    \item #2
    \item #3
    \item #4
    \item #5
\end{itemize}
\end{minipage}}

\rowcolors{3}{paperBg}{white}
\begin{longtable}{@{}L{0.27\linewidth}L{0.68\linewidth}@{}}
\caption{Danh sách thành viên và vai trò cụ thể trong dự án}
\label{tab:danh-sach-thanh-vien-vai-tro}\\
\toprule
\rowcolor{softBlue}
\textbf{Tên} & \textbf{Vai trò cụ thể trong dự án} \\
\midrule
\endfirsthead

\toprule
\rowcolor{softBlue}
\textbf{Tên} & \textbf{Vai trò cụ thể trong dự án} \\
\midrule
\endhead

\bottomrule
\endlastfoot

\membercell{Nguyễn Anh Thư}{23127266}
& \rolecell{CEO/Project Lead}
{Định hướng tổng thể, giữ dự án bám đúng vấn đề thị trường và khách hàng mục tiêu.}
{Điều phối Business Plan, phân chia nhiệm vụ, theo dõi tiến độ và kiểm soát chất lượng.}
{Tổng hợp nghiên cứu, rà logic giữa sản phẩm, thị trường, tài chính và kế hoạch triển khai.}
{Chuẩn bị nội dung thuyết trình/pitch deck và điều chỉnh phạm vi khi có rủi ro.} \\

\membercell{Lê Nguyên Nhật}{23127239}
& \rolecell{CTO/Product Lead}
{Nghiên cứu nhu cầu shop livestream và các điểm nghẽn trong tư vấn, CSKH, chốt đơn.}
{Thiết kế sản phẩm AI Sales Agent, kịch bản tương tác và lộ trình tính năng.}
{Đề xuất kiến trúc hệ thống, công nghệ AI/NLP và nền tảng triển khai.}
{Đánh giá độ chính xác, tốc độ phản hồi và trải nghiệm người dùng.} \\

\membercell{Trần Minh Quang}{23127464}
& \rolecell{Marketing Lead}
{Phỏng vấn chủ shop để hiểu khó khăn thực tế khi vận hành livestream.}
{Triển khai landing page, video demo và nội dung mô tả luồng ``treo livestream''.}
{Thu hút nhóm khách hàng dùng thử đầu tiên và theo dõi hành vi chuyển đổi.}
{Tối ưu thông điệp quảng bá cho các gói trả phí.} \\

\membercell{Nguyễn Công Toàn}{23127500}
& \rolecell{Finance Lead}
{Ước lượng chi phí cố định và biến đổi: hosting, LLM/API, GPU, lưu trữ media.}
{Xây dựng mô hình doanh thu theo gói thuê bao và phí setup/onboarding.}
{Theo dõi cost per comment, cost per generated script/video và đề xuất quota.}
{Chuẩn bị nội dung tài chính, ngân sách MVP và phần gọi vốn.} \\

\membercell{Nguyễn Ngọc Cảnh}{23127161}
& \rolecell{Operations Lead}
{Thiết kế quy trình nhận việc, cập nhật tiến độ, lưu trữ tài liệu và theo dõi mốc đồ án.}
{Xây dựng test case bình luận mẫu cho AI Sales Agent.}
{Kiểm thử luồng vận hành, ghi nhận lỗi và đề xuất cải thiện onboarding shop.}
{Hỗ trợ tổng hợp minh chứng, quản lý rủi ro vận hành và giữ nhịp phối hợp nhóm.} \\

\end{longtable}
\rowcolors{2}{}{}
\endgroup
