% ============================================================
% PHẦN 3.11 — NGÂN SÁCH VÀ NGUỒN LỰC QUẢNG BÁ
% ------------------------------------------------------------
% Thuộc: PA3-05
% Người phụ trách chính: Nguyễn Công Toàn – Finance Lead
% Phối hợp dữ liệu: Lê Nguyên Nhật
%
% CÂU HỎI CẦN TRẢ LỜI:
%   - Tổng ngân sách quảng bá thử nghiệm là bao nhiêu?
%   - Nhóm có thể chi bao nhiêu tiền để tìm một lead?
%   - Chi phí nào là chi phí tiền mặt? Chi phí nào là thời gian của thành viên?
%   - Kênh nào có chi phí cố định? Kênh nào có chi phí theo mỗi lượt tiếp cận/lead?
%   - Công thức tính CAC là gì?
%   - Khi chưa có khách hàng trả phí, có thể tính CAC dự kiến như thế nào?
%
% OUTPUT BẮT BUỘC:
%   1. Bảng ngân sách theo kênh:
%      Kênh | Hoạt động | Chi phí dự kiến | Nhân lực |
%      Thời gian thực hiện | Kết quả kỳ vọng | Giới hạn chi tiêu
%
%   2. Ba kịch bản ngân sách:
%      - Tối thiểu
%      - Cơ sở
%      - Mở rộng
%
%   Lưu ý:
%     CAC = Tổng chi phí bán hàng và quảng bá / Số khách hàng trả phí mới
%     (Khi chưa có dữ liệu thật → ghi là "mục tiêu thử nghiệm" hoặc "giả định ban đầu")
%
% TIÊU CHÍ HOÀN THÀNH:
%   - Khi chưa có dữ liệu thật, phải ghi là GIẢ ĐỊNH BAN ĐẦU
%   - Phân biệt lead / lead phù hợp ICP / người đăng ký demo /
%     người dùng thử / khách hàng trả phí
% ============================================================

\subsection{Ngân sách và nguồn lực quảng bá}

% ============================================================
% GHI CHÚ TRẠNG THÁI (20/07/2026):
%   Mục 3.6 (lựa chọn kênh) ĐÃ chốt: bảng ngân sách bên dưới đã bám theo đúng
%   5 kênh chính thức (3 chính + 2 hỗ trợ) và mốc thời gian 90 ngày của 3.6,
%   trong đó KHÔNG chạy quảng cáo trả phí ở giai đoạn MVP.
%   Còn CHỜ: 3.9 (kế hoạch ra mắt) và 3.10 (hoạt động marketing) để biết hoạt
%   động phát sinh chi cụ thể, và quyết định tổng ngân sách tiền mặt của nhóm.
%   Các con số tiền mặt, số giờ và hạn mức vẫn để \placeholder{...}; phần định
%   tính (kênh, hoạt động, phân loại chi phí, vai trò, mốc thời gian) đã điền.
% ============================================================

Ngân sách quảng bá của 1Stream được lập cho giai đoạn Pilot kéo dài khoảng ba tháng, dưới ràng buộc nguồn lực của một nhóm khởi nghiệp sinh viên: dòng tiền mặt hạn chế và nhân lực kiêm nhiệm. Do đó, nguyên tắc xuyên suốt là ưu tiên các kênh có chi phí tiền mặt thấp và tận dụng chi phí thời gian của thành viên, chỉ chi tiền mặt cho những hạng mục có khả năng đo lường rõ ràng và có thể dừng nhanh khi không hiệu quả.

Bảng ngân sách trong mục này bám theo danh sách kênh đã chốt ở mục 3.6 và mốc thời gian thử nghiệm 90 ngày trong cùng mục đó. Kế thừa từ 3.6: trong giai đoạn MVP, nhóm \textbf{không chạy quảng cáo trả phí} (Facebook và TikTok chỉ dùng để trình diễn năng lực, không phải kênh chốt bán), nên chi phí tiền mặt gần như chỉ đến từ công cụ nền tảng như tên miền, hosting, công cụ email/Zalo và nền tảng tổ chức webinar, và ở mức thấp. Phần còn chờ là mục 3.9 (kế hoạch ra mắt) và 3.10 (hoạt động marketing) để xác định các hoạt động phát sinh chi cụ thể, cùng quyết định tổng ngân sách tiền mặt của nhóm; các giá trị này được để ở dạng \placeholder{giá trị cần điền} cho tới khi được chốt.

\subsubsection{Phân loại chi phí quảng bá}

Trước khi lập bảng, nhóm phân biệt rõ hai cặp loại chi phí để tránh nhầm lẫn giữa tiền thực chi và công sức bỏ ra, cũng như giữa chi phí không đổi và chi phí tăng theo quy mô. Cách phân loại này quyết định cột ``Chi phí dự kiến'' và ``Giới hạn chi tiêu'' trong bảng ngân sách.

\begin{table}[H]
    \centering
    \footnotesize
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \caption{Phân loại chi phí quảng bá áp dụng cho 1Stream}
    \label{tab:pa3-ns-phanloai}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}L{0.22\linewidth} L{0.34\linewidth} Y@{}}
        \toprule
        \rowcolor{softBlue}
        \textbf{Loại chi phí} & \textbf{Định nghĩa} & \textbf{Ví dụ trong 1Stream} \\ \midrule
        \textbf{Chi phí tiền mặt} & Khoản tiền thực sự chi ra khỏi ngân sách. & Tên miền và hosting cho landing page, công cụ email/Zalo, nền tảng tổ chức webinar. \\
        \textbf{Chi phí thời gian} & Thời gian và công sức của thành viên; không xuất tiền mặt nhưng có chi phí cơ hội. & Gọi và nhắn tin tiếp cận trực tiếp, sản xuất video, trực và vận hành phiên livestream. \\
        \textbf{Chi phí cố định} & Không thay đổi theo số lead hay lượt tiếp cận. & Tên miền, hosting, chi phí thiết lập landing page ban đầu. \\
        \textbf{Chi phí biến đổi} & Tăng theo mỗi lượt tiếp cận hoặc mỗi lead. & Chi phí tổ chức mỗi buổi workshop. Vì giai đoạn MVP không chạy quảng cáo trả phí (theo 3.6), phần chi phí biến đổi theo lượt gần như bằng 0. \\
        \bottomrule
    \end{tabularx}
\end{table}

\subsubsection{Bảng ngân sách theo kênh}

Bảng dưới đây liệt kê đúng năm kênh chính thức đã chốt ở mục 3.6 (ba kênh chính và hai kênh hỗ trợ) cùng hoạt động, chi phí, nhân lực, thời gian và kết quả kỳ vọng. Cột ``Kết quả kỳ vọng'' liên kết trực tiếp với các KPI ở mục 3.12 để mỗi hoạt động đều gắn với một chỉ số đo được. Các ô \placeholder{...} là những giá trị tiền mặt và số giờ còn chờ chốt từ 3.9, 3.10 và quyết định ngân sách của nhóm.

\begingroup
\scriptsize
\setlength{\tabcolsep}{2pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{@{}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{2.2cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{2.9cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{2.6cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{2.2cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{1.5cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{2.5cm}
    >{\raggedright\arraybackslash}p{1.4cm}@{}}
\caption{Ngân sách quảng bá theo năm kênh chính thức của mục 3.6 giai đoạn Pilot (giá trị tiền mặt và số giờ chờ chốt)}
\label{tab:pa3-ns-kenh}\\
\toprule
\rowcolor{softBlue}
\textbf{Kênh} & \textbf{Hoạt động chính} & \textbf{Chi phí dự kiến} & \textbf{Nhân lực (thời gian)} & \textbf{Thời gian} & \textbf{Kết quả kỳ vọng} & \textbf{Giới hạn chi tiêu} \\
\midrule
\endfirsthead
\multicolumn{7}{@{}l}{\footnotesize\itshape (tiếp theo Bảng~\ref{tab:pa3-ns-kenh})}\\
\toprule
\rowcolor{softBlue}
\textbf{Kênh} & \textbf{Hoạt động chính} & \textbf{Chi phí dự kiến} & \textbf{Nhân lực (thời gian)} & \textbf{Thời gian} & \textbf{Kết quả kỳ vọng} & \textbf{Giới hạn chi tiêu} \\
\midrule
\endhead
\midrule
\multicolumn{7}{@{}r@{}}{\footnotesize\itshape Còn tiếp \dots}\\
\endfoot
\bottomrule
\endlastfoot

Tiếp cận trực tiếp / ABM (kênh chính 1) & Lập danh sách 50--80 tài khoản mục tiêu, chấm điểm ICP; gửi tin nhắn/email cá nhân hóa nêu đúng nỗi đau vận hành và mời demo 20--30 phút & Tiền mặt gần bằng 0; chủ yếu là chi phí thời gian & Thư, Quang --- \placeholder{số giờ/tuần} & Lập danh sách ngày 1--30; outreach ngày 31--90 & 15--20 lead đạt ngưỡng (ngày 30); tỷ lệ phản hồi 20--30\% (mục 3.12) & \placeholder{hạn mức} \\
Cộng đồng giáo dục và đối tác giới thiệu (kênh chính 2) & Đăng bài phân tích và checklist trong cộng đồng chủ trung tâm; xây quan hệ với agency, mentor, đơn vị CRM/chatbot để lấy lead giới thiệu & Tiền mặt gần bằng 0; có thể phát sinh ưu đãi nhỏ cho đối tác (chờ 3.10) & Quang --- \placeholder{số giờ/tuần} & Suốt 90 ngày & Số lead đúng ngành và số lead giới thiệu; góp vào chỉ tiêu lead phù hợp ICP (mục 3.12) & \placeholder{ưu đãi đối tác} \\
Workshop/webinar kết hợp demo (kênh chính 3) & Tổ chức buổi workshop chuyên đề, demo trên dữ liệu mẫu ngành ngoại ngữ, phần Q\&A và CTA đặt lịch kiểm tra dữ liệu miễn phí & Tiền mặt ước tính: 0đ nếu dùng Google Meet hoặc Zoom bản miễn phí (giới hạn thời lượng); khoảng 350.000đ/tháng nếu dùng Zoom Pro cho buổi dài & Thư --- \placeholder{số giờ/buổi} & Tối thiểu 1 buổi trong ngày 31--60 & Số người tham dự, tỷ lệ ở lại, số yêu cầu demo/pilot (mục 3.12) & \placeholder{hạn mức/buổi} \\
Landing page, form và email/Zalo chăm sóc (kênh hỗ trợ 1) & Dựng landing page một lời hứa hẹp kèm video demo, form và lịch đặt demo; email/Zalo nhắc lịch, gửi tài liệu và nuôi dưỡng lead & Tiền mặt ước tính: tên miền .com 249.000đ (năm đầu); hosting 0đ trên nền miễn phí; email và Zalo OA gói cơ bản 0đ --- chi phí cố định thấp & Nhật (dựng trang), Quang (email/Zalo) --- \placeholder{số giờ} & Hoàn thiện ngày 1--30; vận hành suốt & Nơi ghi nhận nguồn lead và điểm khởi đầu phễu (mục 3.8); tỷ lệ chuyển đổi của form & \placeholder{hạn mức} \\
Facebook/TikTok trình diễn năng lực (kênh hỗ trợ 2) & Đăng video mẫu, tình huống trước--sau khi AI trả lời bình luận và clip từ workshop để làm bằng chứng cho đội sales; \textbf{không chạy quảng cáo trả phí} & Tiền mặt bằng 0 (organic); chủ yếu là chi phí thời gian & Nhật, Quang --- \placeholder{số giờ/tuần} & Suốt 90 ngày & Số người tiếp cận, lượt tương tác, lượt xem đủ lâu (mục 3.12) & Không chi tiền mặt \\
\end{longtable}
\endgroup

{\footnotesize\itshape Năm kênh trên là danh sách chính thức đã chốt ở mục 3.6. Chi phí tiền mặt cho công cụ nền tảng đã được ước tính theo giá thị trường; các ô \placeholder{...} còn lại là số giờ nhân lực, hạn mức chi tiêu và ưu đãi đối tác, chờ chốt từ 3.9, 3.10 và quyết định ngân sách của nhóm. Theo 3.6, giai đoạn MVP không có chi phí quảng cáo trả phí.}

Cơ sở của các con số tiền mặt nêu trên (giá tham khảo tại thời điểm 20/07/2026):

\begin{itemize}
    \item Tên miền \texttt{.com}: 249.000đ cho năm đăng ký đầu tiên, 369.000đ mỗi năm gia hạn.\footnote{Bảng giá tên miền Việt Nam và Quốc tế -- Mắt Bão, truy cập ngày 20/07/2026, \url{https://www.matbao.net/ten-mien/bang-gia-ten-mien.html}}
    \item Hosting cho landing page: có thể dùng bản miễn phí như gói Hobby của Vercel hoặc Google Sites.\footnote{Vercel Pricing -- gói Hobby miễn phí, truy cập ngày 20/07/2026, \url{https://vercel.com/pricing}}
    \item Công cụ email chăm sóc: Mailchimp bản miễn phí cho tối đa 250 liên hệ; gói trả phí Essentials từ khoảng 13 USD/tháng (xấp xỉ 340.000đ).\footnote{Mailchimp Marketing Pricing -- Mailchimp, truy cập ngày 20/07/2026, \url{https://mailchimp.com/pricing/marketing/}}
    \item Zalo OA (Zalo Official Account --- tài khoản doanh nghiệp trên Zalo để nhắn tin, gửi tài liệu và chăm sóc khách hàng): gói Cơ bản miễn phí, tin tư vấn trong khung 48 giờ miễn phí; tin ZNS ngoài khung tính phí khoảng 200--800đ mỗi tin.\footnote{Bảng giá dịch vụ OA và ZNS -- Zalo Business Solutions, truy cập ngày 20/07/2026, \url{https://zalo.solutions/oa/pricing}}
    \item Nền tảng webinar: Google Meet và Zoom có bản miễn phí (giới hạn thời lượng); Zoom Pro khoảng 13,33 USD/tháng (xấp xỉ 350.000đ) khi trả theo năm.\footnote{Zoom Workplace Pricing -- Zoom, truy cập ngày 20/07/2026, \url{https://zoom.us/pricing}}
\end{itemize}

Với các mức trên, tổng chi phí tiền mặt cho công cụ nền tảng trong ba tháng ước tính khoảng \textbf{0,25--1,7 triệu đồng}: mức thấp nếu dùng bản miễn phí cho hosting, email, Zalo và webinar và chỉ trả tiền tên miền; mức cao nếu chọn các gói trả phí. Con số này chưa bao gồm các hoạt động phát sinh chi từ mục 3.10 và chỉ là ước tính của người phụ trách tài chính để nhóm tham khảo khi chốt tổng ngân sách.

\subsubsection{Ba kịch bản ngân sách}

Nhóm chuẩn bị ba kịch bản để chủ động theo mức nguồn lực thực tế. Cả ba dùng chung năm kênh ở Bảng~\ref{tab:pa3-ns-kenh} và đều \textbf{không chạy quảng cáo trả phí} (theo 3.6); điểm khác nhau nằm ở việc dùng công cụ bản miễn phí hay trả phí và ở tần suất workshop, chứ không phải ở việc bật thêm kênh quảng cáo. Cần lưu ý rằng chi thêm tiền không đồng nghĩa có thêm pilot theo tỷ lệ thuận: ở bán hàng B2B giai đoạn đầu, số pilot bị giới hạn bởi chu kỳ ra quyết định của khách và quỹ thời gian của nhóm, nên các kịch bản chủ yếu khác nhau về tốc độ và độ thuận tiện, không phải về kết quả cuối. Các con số lead và pilot dưới đây lấy theo mốc 90 ngày của 3.6 và mang tính giả định ban đầu.

\begin{table}[H]
    \centering
    \footnotesize
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \caption{Ba kịch bản ngân sách quảng bá giai đoạn Pilot}
    \label{tab:pa3-ns-kichban}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}L{0.20\linewidth} Y Y Y@{}}
        \toprule
        \rowcolor{softBlue}
        \textbf{Chỉ tiêu} & \textbf{Tối thiểu} & \textbf{Cơ sở} & \textbf{Mở rộng} \\ \midrule
        \textbf{Tổng ngân sách tiền mặt (3 tháng)} & \placeholder{VND} & \placeholder{VND} & \placeholder{VND} \\
        \textbf{Công cụ sử dụng} & Cả 5 kênh nhưng dùng toàn công cụ bản miễn phí: landing page trên nền miễn phí, email/Zalo thủ công, webinar bản free & Cả 5 kênh; mua tên miền và hosting cơ bản, công cụ email/Zalo gói thấp; tổ chức 1 workshop & Cả 5 kênh; công cụ trả phí gói cao hơn, có thể thuê thiết kế landing/video, tổ chức nhiều hơn 1 workshop --- vẫn không chạy ads \\
        \textbf{Số lead đạt ngưỡng (theo 3.6)} & 12--16 & 15--20 & 15--20 \\
        \textbf{Số pilot kỳ vọng} & 1--2 & 2--3 & 2--3 \\
        \textbf{Số khách trả phí kỳ vọng} & 0--1 & 1--2 & 1--2 \\
        \textbf{CAC thử nghiệm dự kiến} & \placeholder{VND} & \placeholder{VND} & \placeholder{VND} \\
        \textbf{Điều kiện áp dụng} & Khi nguồn lực tiền mặt gần như bằng 0, ưu tiên kiểm chứng nhu cầu & Kịch bản mặc định cho giai đoạn Pilot & Khi có thêm ngân sách hoặc kết quả pilot ban đầu đủ tốt để tăng tốc \\
        \bottomrule
    \end{tabularx}
\end{table}

\subsubsection{Chi phí có một khách hàng mới (CAC) dự kiến}

CAC được tính theo công thức đã thống nhất ở mục 3.12: tổng chi phí bán hàng và quảng bá chia cho số khách hàng trả phí mới. Ở giai đoạn Pilot, do chưa có khách hàng trả phí thực tế, nhóm chỉ tính \textbf{CAC thử nghiệm} mang tính giả định ban đầu:

\begin{NoteBox}[CAC thử nghiệm giai đoạn Pilot]
$$\text{CAC thử nghiệm} = \dfrac{\text{Tổng ngân sách tiền mặt của kịch bản}}{\text{Số khách hàng trả phí kỳ vọng}} = \dfrac{\placeholder{VND}}{\placeholder{số KH}}$$
\end{NoteBox}

Hai lưu ý khi đọc con số này. Thứ nhất, tử số ở đây chỉ tính \emph{chi phí tiền mặt}; chi phí thời gian của thành viên được ghi nhận riêng ở cột nhân lực của Bảng~\ref{tab:pa3-ns-kenh} chứ không quy đổi thành tiền, nên CAC thực tế (nếu tính cả công sức) sẽ cao hơn. Thứ hai, vì số khách hàng trả phí kỳ vọng rất nhỏ (giả định 0--2 đơn vị trong 90 ngày), CAC thử nghiệm dao động rất mạnh --- thậm chí không xác định nếu chưa có khách trả phí --- nên chỉ dùng làm mốc so sánh thô giữa các kịch bản, không dùng để kết luận về khả năng sinh lời của mô hình.

\begin{WarningBox}[Trạng thái mục 3.11]
Phần định tính của mục này đã hoàn thiện theo danh sách kênh chính thức ở mục 3.6. Các giá trị \placeholder{...} còn lại là tiền mặt và số giờ, chờ hai đầu vào: (1) hoạt động phát sinh chi cụ thể từ mục 3.9 và 3.10, và (2) quyết định tổng ngân sách tiền mặt của nhóm. Khi điền, cần bảo đảm tổng chi tiền mặt của mỗi kịch bản khớp với tổng cột ``Chi phí dự kiến'' của Bảng~\ref{tab:pa3-ns-kenh}, và mọi con số chưa có cơ sở thực tế phải ghi rõ là giả định ban đầu.
\end{WarningBox}
