% ============================================================
% PHẦN 3.1 — MỤC TIÊU QUẢNG BÁ TRONG GIAI ĐOẠN ĐẦU
% ------------------------------------------------------------
% Thuộc: PA3-02
% Người phụ trách chính: Nguyễn Anh Thư – CEO/Project Lead
% Phối hợp: Trần Minh Quang
%
% CÂU HỎI CẦN TRẢ LỜI:
%   - Trong giai đoạn đầu, 1Stream muốn khách hàng biết, tin hay thực hiện hành động gì?
%   - Lời kêu gọi hành động chính là gì? (Đăng ký demo / tư vấn / video mẫu / pilot)
%
% OUTPUT BẮT BUỘC:
%   - Mục tiêu quảng bá rõ ràng cho giai đoạn pre-launch và launch
%   - CTA chính và CTA phụ
% ============================================================

\subsection{Mục tiêu quảng bá trong giai đoạn đầu}

% TODO (Nguyễn Anh Thư): Viết nội dung mục 3.1
% Gợi ý cấu trúc:
%   1. Mục tiêu theo giai đoạn (trước ra mắt / tuần ra mắt / sau ra mắt)
%   2. Ưu tiên: Nhận biết → Quan tâm → Hành động (đăng ký pilot)
%   3. CTA chính: Đăng ký pilot / Đặt lịch demo
%   4. Giới hạn: Không quảng bá tính năng chưa hoàn thiện

\subsection{Mục tiêu quảng bá trong giai đoạn đầu}

Trong giai đoạn đầu, hoạt động quảng bá của 1Stream không hướng đến việc tạo độ phủ đại trà hoặc thu hút số lượng lớn người dùng trong thời gian ngắn. Mục tiêu chính là tiếp cận đúng nhóm khách hàng có vấn đề vận hành livestream rõ ràng, kiểm chứng mức độ quan tâm đối với giải pháp và chuyển đổi một số đơn vị phù hợp thành khách hàng tham gia chương trình thử nghiệm sản phẩm.

Do sản phẩm đang ở giai đoạn MVP và vẫn cần đội ngũ 1Stream hỗ trợ trực tiếp trong quá trình chuẩn hóa dữ liệu, cấu hình nội dung và vận hành thử nghiệm, chiến lược quảng bá được triển khai theo hướng tập trung, có chọn lọc và ưu tiên chất lượng khách hàng tiềm năng hơn số lượng lượt tiếp cận.

Các mục tiêu định lượng trong phần này là mục tiêu thử nghiệm ban đầu, được sử dụng để đánh giá hiệu quả của chiến lược tiếp cận thị trường. Đây không phải là kết quả đã đạt được hoặc cam kết thương mại chính thức của dự án.


Hoạt động quảng bá được chia thành ba giai đoạn gồm trước khi ra mắt, trong tuần ra mắt và sau khi ra mắt. Mỗi giai đoạn có mục tiêu, hoạt động và chỉ số đánh giá riêng.

\begin{table}[htbp]
    \centering
    \caption{Mục tiêu quảng bá của 1Stream theo từng giai đoạn}
    \label{tab:promotion-objectives-by-phase}
    \begin{tabular}{
        p{0.16\textwidth}
        p{0.24\textwidth}
        p{0.34\textwidth}
        p{0.17\textwidth}
    }
        \hline
        \textbf{Giai đoạn}
        & \textbf{Mục tiêu}
        & \textbf{Hoạt động trọng tâm}
        & \textbf{Kết quả kỳ vọng} \\
        \hline

        Trước ra mắt
        &
        Chuẩn bị đầy đủ tài sản quảng bá và xác định danh sách khách hàng mục tiêu phù hợp.
        &
        Hoàn thiện landing page, video demo, biểu mẫu đăng ký pilot, tài liệu giới thiệu và danh sách các trung tâm ngoại ngữ đạt tiêu chí ICP.
        &
        30 khách hàng đạt tiêu chí ICP; landing page và video demo hoàn chỉnh. \\

        \hline

        Tuần ra mắt
        &
        Tạo sự quan tâm ban đầu và thúc đẩy khách hàng thực hiện hành động cụ thể.
        &
        Tiếp cận cá nhân hóa qua Facebook, email, Zalo hoặc mạng lưới giới thiệu; tổ chức demo ngắn; công bố chương trình Early Partner Pilot.
        &
        8 phản hồi có ý nghĩa; 5 cuộc demo; 3 đơn vị quan tâm đến pilot. \\

        \hline

        Sau ra mắt
        &
        Chuyển đổi khách hàng quan tâm thành đơn vị thử nghiệm và thu thập bằng chứng thị trường.
        &
        Hỗ trợ onboarding, nhận dữ liệu mẫu, triển khai pilot, đo lường kết quả và đề xuất gói sử dụng tiếp theo.
        &
        3 pilot được triển khai; tối thiểu 1 khách hàng trả phí hoặc đặt cọc; 1 case study hoặc lượt giới thiệu. \\

        \hline
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Ưu tiên trong phễu quảng bá}

Trong giai đoạn đầu, 1Stream triển khai hoạt động quảng bá theo ba mức ưu tiên: nhận biết, quan tâm và hành động. Việc phân chia này giúp nhóm xác định rõ mục tiêu của từng nội dung và tránh đánh giá hiệu quả chỉ dựa trên lượt xem hoặc lượt tương tác.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Nhận biết:}

    Khách hàng mục tiêu nhận biết được 1Stream và hiểu đúng vấn đề mà sản phẩm giải quyết. Nội dung ở giai đoạn này tập trung mô tả các khó khăn phổ biến như thiếu người trực livestream, phải trả lời nhiều câu hỏi lặp lại, bỏ sót khách hàng tiềm năng và khó duy trì nội dung ngoài khung giờ có host.

    Chỉ số theo dõi gồm số khách hàng đúng phân khúc được tiếp cận, lượt xem video demo và lượt truy cập landing page từ các kênh mục tiêu.

    \item \textbf{Quan tâm:}

    Khách hàng thể hiện nhu cầu tìm hiểu sâu hơn bằng cách phản hồi tin nhắn, xem demo, cung cấp thông tin về quy trình livestream hiện tại hoặc đặt câu hỏi về chương trình thử nghiệm.

    Chỉ số theo dõi gồm tỷ lệ phản hồi có ý nghĩa, số cuộc trao đổi, số lượt đặt lịch demo và số khách hàng đồng ý cung cấp dữ liệu mẫu.

    \item \textbf{Hành động:}

    Khách hàng thực hiện một hành động có mức cam kết cao hơn như đăng ký pilot, gửi dữ liệu khóa học, chỉ định người phụ trách phối hợp hoặc đồng ý với phạm vi thử nghiệm.

    Chỉ số theo dõi gồm số đơn vị bắt đầu pilot, tỷ lệ hoàn tất onboarding, số phiên thử nghiệm được triển khai và số khách hàng đồng ý tiếp tục sử dụng sau pilot.
\end{enumerate}

Trong ba mức ưu tiên trên, mục tiêu quan trọng nhất của 1Stream là chuyển đổi khách hàng từ giai đoạn quan tâm sang giai đoạn hành động. Lượt tiếp cận hoặc lượt xem chỉ có ý nghĩa khi tạo ra cuộc trao đổi, cuộc demo hoặc đăng ký pilot từ đúng nhóm khách hàng mục tiêu.

\subsubsection{Lời kêu gọi hành động chính}

Hai lời kêu gọi hành động chính được sử dụng trong giai đoạn đầu là:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Đặt lịch demo:} dành cho khách hàng chưa hiểu rõ cách 1Stream hoạt động hoặc muốn đánh giá mức độ phù hợp của giải pháp với quy trình hiện tại.

    \item \textbf{Đăng ký tham gia pilot:} dành cho khách hàng đã có nhu cầu rõ ràng, có dữ liệu khóa học và sẵn sàng phối hợp thử nghiệm sản phẩm trong phạm vi giới hạn.
\end{itemize}

Bên cạnh đó, một số lời kêu gọi hành động phụ có thể được sử dụng ở giai đoạn nhận biết, chẳng hạn như xem video demo, nhận checklist kiểm tra phiên livestream hoặc đăng ký audit quy trình hiện tại.

Mỗi nội dung quảng bá chỉ nên sử dụng một lời kêu gọi hành động chính để tránh làm phân tán sự chú ý của khách hàng. Luồng chuyển đổi đề xuất được xác định như sau:

\begin{center}
\textbf{Xem nội dung hoặc video demo}
$\rightarrow$
\textbf{Đặt lịch trao đổi}
$\rightarrow$
\textbf{Gửi dữ liệu mẫu}
$\rightarrow$
\textbf{Đăng ký pilot}
$\rightarrow$
\textbf{Đánh giá khả năng tiếp tục sử dụng}
\end{center}

\subsubsection{Giới hạn trong hoạt động quảng bá}

Để bảo đảm thông tin truyền thông phù hợp với trạng thái thực tế của sản phẩm, nhóm chỉ quảng bá các tính năng đã có prototype, đã được kiểm thử hoặc có thể triển khai trong phạm vi MVP.

Trong giai đoạn đầu, 1Stream không sử dụng các tuyên bố mang tính tuyệt đối như:

\begin{itemize}
    \item tự động hóa hoàn toàn hoạt động livestream;
    \item thay thế toàn bộ host hoặc nhân viên tư vấn;
    \item phản hồi chính xác tuyệt đối;
    \item không bỏ sót bất kỳ bình luận hoặc khách hàng nào;
    \item vận hành ổn định liên tục 24 giờ mỗi ngày trên mọi nền tảng;
    \item tự động chốt đơn mà không cần con người kiểm soát.
\end{itemize}

Thay vào đó, nội dung quảng bá tập trung vào các giá trị có thể kiểm chứng trong giai đoạn pilot, bao gồm:

\begin{itemize}
    \item hỗ trợ tạo nội dung livestream từ dữ liệu đã được chuẩn hóa;
    \item hỗ trợ mở rộng thời lượng hiện diện trong các khung giờ phù hợp;
    \item phản hồi các câu hỏi phổ biến trong phạm vi dữ liệu đã được khách hàng phê duyệt;
    \item giảm khối lượng công việc lặp lại của đội ngũ marketing và tư vấn;
    \item ghi nhận và chuyển các trường hợp cần tư vấn chuyên sâu cho nhân viên phụ trách;
    \item cung cấp dữ liệu để đánh giá hiệu quả vận hành sau phiên livestream.
\end{itemize}

Các tính năng chưa hoàn thiện, chưa được tích hợp ổn định hoặc chưa được kiểm chứng với người dùng thực tế chỉ được trình bày trong phần lộ trình phát triển sản phẩm. Nhóm không sử dụng các tính năng này làm thông điệp bán hàng hoặc cam kết với khách hàng trong chương trình pilot.

\subsubsection{Kết quả quảng bá cần đạt được}

Kết quả mong đợi của hoạt động quảng bá trong giai đoạn đầu không chỉ là số lượng người biết đến 1Stream, mà là một chuỗi bằng chứng cho thấy thị trường có nhu cầu thực tế đối với sản phẩm:

\begin{enumerate}
    \item khách hàng đúng phân khúc hiểu được giá trị của giải pháp;
    \item khách hàng đồng ý tham gia trao đổi hoặc xem demo;
    \item khách hàng sẵn sàng cung cấp dữ liệu để thử nghiệm;
    \item khách hàng hoàn tất ít nhất một phiên pilot;
    \item khách hàng đồng ý trả phí, đặt cọc hoặc tiếp tục sử dụng;
    \item khách hàng đồng ý cung cấp phản hồi, case study hoặc giới thiệu đơn vị khác.
\end{enumerate}

Thông qua các kết quả này, nhóm có thể đánh giá lại mức độ phù hợp của phân khúc khách hàng, thông điệp truyền thông, kênh quảng bá và phạm vi MVP trước khi quyết định mở rộng ngân sách hoặc triển khai quảng bá ở quy mô lớn hơn.