% ============================================================
% PHẦN 3.6 — CHIẾN LƯỢC LỰA CHỌN KÊNH QUẢNG BÁ
% ------------------------------------------------------------
% Thuộc: PA3-03
% Người phụ trách chính: Lê Nguyên Nhật – CTO/Product Lead
% Phối hợp nội dung: Trần Minh Quang
%
% CÂU HỎI CẦN TRẢ LỜI:
%   - Chủ trung tâm và trưởng marketing thường xuất hiện ở đâu?
%   - Kênh nào giúp tiếp cận đúng người ra quyết định?
%   - Kênh nào tạo độ tin cậy tốt nhất cho sản phẩm B2B mới?
%   - Kênh nào phù hợp với nguồn lực hiện tại của nhóm?
%   - Mỗi kênh phục vụ mục tiêu nào: Nhận biết / Thu lead /
%     Đặt lịch demo / Chăm sóc / Chuyển đổi?
%   - Facebook và TikTok dùng để tiếp cận người mua hay để trình diễn năng lực?
%   - LinkedIn có thực sự phù hợp với chủ trung tâm nhỏ không?
%   - Workshop hoặc hội thảo cần chủ đề gì để thu hút đúng khách hàng?
%   - Đối tác nào có thể đưa 1Stream đến khách hàng?
%
% OUTPUT BẮT BUỘC:
%   1. Ma trận đánh giá kênh, gồm:
%      - Khả năng tiếp cận đúng ICP
%      - Chất lượng lead
%      - Chi phí
%      - Công sức triển khai
%      - Khả năng đo lường
%      - Tốc độ tạo kết quả
%      - Mức ưu tiên
%
%   2. Lựa chọn chính thức:
%      - Ba kênh chính
%      - Tối đa hai kênh hỗ trợ
%      - Những kênh chưa sử dụng và lý do
%
%   3. Vai trò của từng kênh trong phễu, ví dụ:
%      Kênh                | Vai trò
%      Tiếp cận trực tiếp  | Tìm khách hàng pilot
%      Cộng đồng giáo dục  | Tạo uy tín và thu lead
%      Workshop trực tuyến | Demo giải pháp
%      Landing page        | Thu thông tin và đặt lịch
%      Email               | Chăm sóc sau tiếp xúc đầu tiên
%      TikTok/Facebook     | Trình diễn video và tình huống sử dụng
%
% TIÊU CHÍ HOÀN THÀNH:
%   - Không liệt kê hàng loạt kênh mà không đánh giá
%   - Mỗi kênh phải có vai trò, CTA và chỉ số riêng
% ============================================================

\subsection{Chiến lược lựa chọn kênh quảng bá}

Chiến lược kênh quảng bá của 1Stream trong giai đoạn MVP không được thiết kế theo
tư duy phủ rộng. Vì sản phẩm đang ở trạng thái \textit{service-enabled software}
và chưa có nhiều bằng chứng thương mại hóa, mục tiêu quan trọng nhất của kênh
không phải là tạo thật nhiều lượt xem, mà là đưa nhóm đến đúng người có quyền
thảo luận pilot: chủ trung tâm, trưởng marketing, trưởng tuyển sinh hoặc quản lý
vận hành của các đơn vị bán khóa học.

Do đó, việc lựa chọn kênh được đặt trên ba nguyên tắc:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Đúng ICP trước, quy mô sau:} chỉ ưu tiên kênh có thể nhận diện
    được trung tâm hoặc đơn vị bán khóa học đang dùng Facebook/TikTok, có dữ liệu
    khóa học rõ ràng và có đội vận hành mỏng như tiêu chí ở mục 3.3--3.4.
    \item \textbf{Tạo niềm tin trước khi chốt bán:} 1Stream là sản phẩm B2B mới,
    nên kênh phải giúp khách hàng thấy được demo, quy trình kiểm duyệt nội dung,
    cách AI bám vào dữ liệu thật và cách chuyển lead cho nhân viên.
    \item \textbf{Đo được hành vi trong phễu:} mỗi kênh phải gắn với CTA cụ thể
    như phản hồi tin nhắn, điền form, đặt lịch demo, gửi dữ liệu mẫu hoặc đồng ý
    pilot. Các kênh chỉ tạo nhận diện nhưng không đo được sẽ không được ưu tiên
    trong 3 tháng đầu.
\end{itemize}

\subsubsection{Ma trận đánh giá kênh quảng bá}

Bảng dưới đây đánh giá các kênh theo mức độ phù hợp với ICP, chất lượng lead,
chi phí, công sức triển khai, khả năng đo lường, tốc độ tạo kết quả và mức ưu
tiên. Các mức ``Cao'', ``Trung bình'' và ``Thấp'' là giả định vận hành ban đầu,
cần được kiểm chứng bằng dữ liệu thật trong các chiến dịch thử nghiệm.

\begin{table}[H]
    \centering
    \footnotesize
    \setlength{\tabcolsep}{2pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.22}
    \caption{Ma trận đánh giá kênh quảng bá của 1Stream trong giai đoạn MVP}
    \label{tab:channel-evaluation-1stream}
    \rowcolors{2}{paperBg}{white}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}L{3.0cm}L{1.45cm}L{1.35cm}L{1.35cm}L{1.45cm}L{1.45cm}L{1.35cm}L{1.35cm}@{}}
        \toprule
        \rowcolor{softBlue}
        \textbf{Kênh} &
        \textbf{Đúng ICP} &
        \textbf{Lead} &
        \textbf{Chi phí} &
        \textbf{Công sức} &
        \textbf{Đo lường} &
        \textbf{Tốc độ} &
        \textbf{Ưu tiên} \\ \midrule

        Tiếp cận trực tiếp theo tài khoản mục tiêu (ABM) &
        Cao &
        Cao &
        Thấp--TB &
        Cao &
        Cao &
        Nhanh &
        1 \\ 

        Cộng đồng giáo dục, marketing tuyển sinh và nhóm chủ trung tâm &
        Cao &
        TB--Cao &
        Thấp &
        TB &
        TB &
        TB &
        2 \\

        Đối tác giới thiệu: agency giáo dục, đơn vị chạy ads, CRM/chatbot,
        mentor khởi nghiệp &
        Cao &
        Cao &
        TB &
        Cao &
        TB &
        TB &
        3 \\

        Workshop/webinar chuyên đề có demo trực tiếp &
        Cao &
        Cao &
        TB &
        Cao &
        Cao &
        TB &
        4 \\

        Landing page, form đăng ký demo và tài liệu lead magnet &
        TB &
        TB--Cao &
        Thấp &
        TB &
        Cao &
        TB &
        Hỗ trợ \\

        Email/Zalo chăm sóc sau tiếp xúc đầu tiên &
        TB--Cao &
        TB--Cao &
        Thấp &
        TB &
        Cao &
        TB &
        Hỗ trợ \\

        Facebook/TikTok nội dung trình diễn năng lực &
        TB &
        TB &
        Thấp--TB &
        TB &
        Cao &
        TB &
        Hỗ trợ \\

        LinkedIn cá nhân và LinkedIn outreach &
        TB &
        TB--Cao &
        Thấp--TB &
        TB &
        TB &
        Chậm--TB &
        Sau \\

        Quảng cáo trả phí diện rộng trên Facebook/TikTok &
        Thấp--TB &
        Thấp &
        Cao &
        TB &
        Cao &
        Nhanh &
        Chưa dùng \\ \bottomrule
    \end{tabularx}
    \rowcolors{2}{}{}
\end{table}

Kết quả đánh giá cho thấy hai nhóm kênh có giá trị cao nhất là \textbf{kênh chủ
động} và \textbf{kênh niềm tin}. Kênh chủ động giúp nhóm kiểm soát danh sách tài
khoản mục tiêu, tự chọn khách hàng theo ma trận chấm điểm ICP và rút ngắn thời
gian đặt lịch demo. Kênh niềm tin gồm cộng đồng, đối tác và workshop; nhóm kênh
này không chỉ tạo lead mà còn làm giảm rủi ro cảm nhận của khách hàng khi họ
được thấy 1Stream vận hành trên dữ liệu thật, có quy trình duyệt nội dung và có
người chịu trách nhiệm trong giai đoạn pilot.

Danh sách 10 khách hàng tiềm năng nội bộ cho 1Stream cho thấy ngoài nhóm khóa học
online như Unica, Gitiho, Kyna hoặc Medoo, một số ngành liền kề như linh kiện kỹ
thuật và du lịch cũng có dữ liệu sản phẩm rõ, nhiều câu hỏi lặp lại và hiện diện
trên Facebook/YouTube/TikTok.\footnote{Tài liệu nội bộ: \textit{Danh sách 10
khách hàng tiềm năng cho 1Stream}, cập nhật 14/07/2026.} Tuy nhiên, các nhóm này chỉ nên được dùng làm nguồn kiểm chứng phụ cho cách xây danh
sách và kịch bản tiếp cận. Khách hàng pilot chính vẫn cần ưu tiên trung tâm ngoại
ngữ hoặc đơn vị bán khóa học có mức phù hợp cao theo bộ tiêu chí ở mục 3.3.

\subsubsection{Lựa chọn kênh chính thức}

Trong 6 tháng đầu, 1Stream chọn \textbf{ba kênh chính} và \textbf{hai kênh hỗ
trợ}. Cấu trúc này giúp nhóm đủ tập trung để học nhanh từ thị trường mà không
phân tán nguồn lực vào quá nhiều kênh truyền thông.

\textbf{Kênh chính 1 -- Tiếp cận trực tiếp theo tài khoản mục tiêu (ABM).}
Đây là kênh quan trọng nhất để tìm khách hàng pilot. Nhóm xây danh sách 50--80
đơn vị mục tiêu từ Google Maps, fanpage, TikTok, website, cộng đồng giáo dục và
mạng lưới quen biết; sau đó chấm điểm theo các tiêu chí: ngành, khu vực, tần suất
livestream, số lượng nhân sự vận hành, dữ liệu khóa học, quy trình thu lead và
khả năng tiếp cận người quyết định. Với mỗi tài khoản đạt ngưỡng, nhóm gửi tin
nhắn/email cá nhân hóa, nêu rõ một vấn đề quan sát được như lịch live chưa đều,
nhiều câu hỏi lặp lại về học phí hoặc thiếu phản hồi ngoài giờ, rồi đề xuất một
buổi demo 20--30 phút.

\textbf{Kênh chính 2 -- Cộng đồng giáo dục và đối tác giới thiệu.}
1Stream cần xuất hiện trong các nhóm có mật độ cao của chủ trung tâm, trưởng
marketing giáo dục, tư vấn tuyển sinh và người làm nội dung khóa học. Nội dung
không nên là bài bán hàng trực diện, mà là các bài phân tích ngắn về chi phí bị
lãng phí khi bỏ sót bình luận, checklist chuẩn hóa dữ liệu khóa học cho AI tư vấn
và các mẫu kịch bản livestream tuyển sinh. Song song, nhóm thiết lập quan hệ với
agency chạy ads giáo dục, đơn vị triển khai chatbot/CRM, mentor khởi nghiệp và
cộng đồng sinh viên/giảng viên có kết nối với trung tâm ngoại ngữ. Những đối tác
này có thể đưa 1Stream đến khách hàng có nhu cầu thật nhanh hơn quảng cáo lạnh.

\textbf{Kênh chính 3 -- Workshop/webinar chuyên đề kết hợp demo.}
Workshop là kênh tạo niềm tin tốt nhất cho sản phẩm B2B mới vì khách hàng được
thấy quy trình làm việc thay vì chỉ nghe lời hứa. Chủ đề nên đi thẳng vào vấn đề
kinh doanh, ví dụ: ``Cách giảm bỏ sót lead trong livestream tuyển sinh'', ``Chuẩn
hóa FAQ học phí/lịch học để AI trả lời an toàn'', hoặc ``Tạo một phiên livestream
tuyển sinh từ dữ liệu khóa học trong 30 phút''. Mỗi buổi cần có demo dựa trên dữ
liệu mẫu gần với ngành ngoại ngữ, phần Q\&A và CTA đặt lịch kiểm tra dữ liệu miễn
phí.

\textbf{Kênh hỗ trợ 1 -- Landing page, form đăng ký demo và email/Zalo chăm sóc.}
Landing page không đóng vai trò trang giới thiệu chung chung, mà là hạ tầng
chuyển đổi cho toàn bộ kênh. Trang cần có một lời hứa hẹp, ví dụ ``Tạo và vận
hành livestream tuyển sinh từ dữ liệu khóa học đã duyệt'', kèm video demo ngắn,
form đăng ký, lịch đặt demo và checklist dữ liệu cần chuẩn bị. Sau khi khách hàng
để lại thông tin, email hoặc Zalo được dùng để gửi tài liệu, xác nhận nhu cầu,
nhắc lịch demo và chuyển lead sang bước đánh giá pilot.

\textbf{Kênh hỗ trợ 2 -- Facebook/TikTok để trình diễn năng lực.}
Facebook và TikTok không được xem là kênh chính để săn người mua B2B trong giai
đoạn đầu, vì người duyệt ngân sách của trung tâm nhỏ có thể không phản hồi trực
tiếp trên các nội dung đại chúng. Vai trò phù hợp hơn là \textbf{trình diễn năng
lực}: đăng video mẫu, tình huống trước--sau khi có AI trả lời bình luận, bản ghi
ngắn từ workshop và các clip giải thích cách 1Stream kiểm soát rủi ro AI. Các nội
dung này tạo bằng chứng khi đội ngũ sales gửi link cho khách hàng trong quá trình
tiếp cận trực tiếp.

\subsubsection{Những kênh chưa sử dụng trong giai đoạn MVP}

\begin{table}[H]
    \centering
    \small
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.22}
    \caption{Các kênh chưa ưu tiên và lý do loại trừ tạm thời}
    \label{tab:channels-not-prioritized-1stream}
    \rowcolors{2}{paperBg}{white}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}L{3.4cm}Y L{3.1cm}@{}}
        \toprule
        \rowcolor{softBlue}
        \textbf{Kênh} & \textbf{Lý do chưa sử dụng} & \textbf{Điều kiện xem xét lại} \\ \midrule

        Quảng cáo trả phí diện rộng &
        Dễ tạo nhiều lead ngoài ICP, đốt ngân sách khi chưa có case study và chưa
        biết thông điệp nào chuyển đổi tốt. &
        Có ít nhất 2 case study pilot và biết rõ CPA/CAC mục tiêu. \\

        LinkedIn Ads làm kênh chính &
        Phù hợp hơn với doanh nghiệp lớn hoặc EdTech B2B; chủ trung tâm SME có thể
        hoạt động mạnh hơn trên Facebook, Zalo và cộng đồng ngành. &
        Khi mở rộng sang hệ thống đào tạo lớn, B2B training hoặc đối tác doanh
        nghiệp. \\

        SEO/blog dài hạn làm nguồn lead chính &
        Tốc độ tạo kết quả chậm, không phù hợp mục tiêu tìm khách hàng pilot trong
        3 tháng đầu. &
        Khi đã có bộ từ khóa, case study và đội nội dung duy trì đều đặn. \\

        Hội chợ, triển lãm lớn &
        Chi phí gian hàng và chuẩn bị cao so với nguồn lực nhóm; khó kiểm soát
        chất lượng lead nếu chưa có demo hoàn chỉnh. &
        Khi cần mở rộng thương hiệu sau giai đoạn paid pilot. \\

        KOL/Influencer đại chúng &
        Tạo nhận diện rộng nhưng không chắc chạm đúng người duyệt ngân sách B2B;
        thông điệp dễ bị hiểu như công cụ giải trí thay vì giải pháp vận hành. &
        Khi có gói tự phục vụ giá thấp hoặc chiến dịch tuyển người dùng cuối. \\ \bottomrule
    \end{tabularx}
    \rowcolors{2}{}{}
\end{table}

\subsubsection{Vai trò, CTA và chỉ số của từng kênh trong phễu}

Mỗi kênh được gắn với một nhiệm vụ cụ thể trong phễu tiếp cận. Điều này giúp nhóm
đánh giá hiệu quả theo hành vi thật, thay vì chỉ nhìn vào các chỉ số nhận diện
như lượt xem hoặc lượt thích.

\begin{table}[H]
    \centering
    \footnotesize
    \setlength{\tabcolsep}{3pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.22}
    \caption{Vai trò của từng kênh trong phễu quảng bá và chuyển đổi}
    \label{tab:channel-funnel-role-1stream}
    \rowcolors{2}{paperBg}{white}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}L{2.9cm}L{2.1cm}Y L{2.9cm}L{3.0cm}@{}}
        \toprule
        \rowcolor{softBlue}
        \textbf{Kênh} &
        \textbf{Tầng phễu} &
        \textbf{Vai trò} &
        \textbf{CTA chính} &
        \textbf{Chỉ số theo dõi} \\ \midrule

        Tiếp cận trực tiếp/ABM &
        Khách hàng tiềm năng $\rightarrow$ phản hồi &
        Tìm đúng khách hàng pilot, xác minh người ra quyết định và nỗi đau vận
        hành. &
        Trả lời tin nhắn hoặc đặt lịch demo 20--30 phút. &
        Tỷ lệ phản hồi, số lịch demo, điểm ICP trung bình. \\

        Cộng đồng giáo dục &
        Nhận biết $\rightarrow$ quan tâm &
        Tạo uy tín chuyên môn, thu hút trưởng marketing/tuyển sinh và phát hiện
        nhu cầu thật. &
        Tải checklist hoặc đăng ký workshop. &
        Lượt bình luận chất lượng, form submit, số lead đúng ngành. \\

        Đối tác giới thiệu &
        Quan tâm $\rightarrow$ đặt lịch &
        Mượn niềm tin từ agency/mentor/CRM để tiếp cận khách hàng có nhu cầu sẵn. &
        Nhận buổi tư vấn/demonstration qua giới thiệu. &
        Số lead referral, tỷ lệ đặt lịch, tỷ lệ đạt SQL. \\

        Workshop/webinar &
        Đặt lịch demo $\rightarrow$ đồng ý pilot &
        Trình diễn quy trình, giải thích giới hạn AI và xử lý phản đối về dữ liệu,
        thương hiệu, vận hành. &
        Gửi dữ liệu mẫu để kiểm tra khả năng pilot. &
        Số người tham dự, tỷ lệ ở lại, số yêu cầu demo/pilot. \\

        Landing page/form &
        Quan tâm $\rightarrow$ đặt lịch &
        Ghi nhận nguồn lead, thu thông tin, chuẩn hóa nhu cầu và chuyển sang CRM
        nội bộ. &
        Điền form đăng ký demo hoặc đặt lịch. &
        Conversion rate, nguồn lead, tỷ lệ form đủ thông tin. \\

        Email/Zalo chăm sóc &
        Sau tiếp xúc $\rightarrow$ demo/pilot &
        Nhắc lịch, gửi tài liệu, trả lời phản đối và nuôi dưỡng lead chưa đủ chín. &
        Xác nhận demo, gửi checklist dữ liệu, đồng ý pilot. &
        Open rate, reply rate, số lead chuyển giai đoạn. \\

        Facebook/TikTok demo content &
        Nhận biết $\rightarrow$ bằng chứng &
        Trình diễn video AI, tình huống trả lời bình luận và kết quả vận hành để
        hỗ trợ bán hàng trực tiếp. &
        Xem demo ngắn hoặc truy cập landing page. &
        Lượt xem đủ lâu, click, số khách hàng nhắc lại video trong demo. \\ \bottomrule
    \end{tabularx}
    \rowcolors{2}{}{}
\end{table}

Từ bảng trên, Facebook và TikTok có hai vai trò tách biệt. Một mặt, đây là nguồn
dữ liệu quan sát để nhóm phát hiện trung tâm đang livestream, tần suất đăng nội
dung và các câu hỏi lặp lại của khách hàng. Mặt khác, đây là sân khấu để 1Stream
chứng minh năng lực tạo video và phản hồi bình luận. Tuy nhiên, chúng không nên
được xem là kênh chốt bán chính trong giai đoạn MVP. Quyết định mua B2B vẫn cần
được kéo về các điểm chạm có độ tin cậy cao hơn như cuộc gọi demo, workshop nhỏ,
giới thiệu từ đối tác và trao đổi trực tiếp với người duyệt ngân sách.

LinkedIn cũng được sử dụng một cách thận trọng. Với nhóm chủ trung tâm SME,
LinkedIn không chắc là nơi họ hoạt động thường xuyên nhất. Kênh này chỉ phù hợp
để xây uy tín cá nhân của đội ngũ sáng lập, tiếp cận mentor, agency, nhà quản lý
EdTech hoặc khách hàng quy mô lớn hơn. Vì vậy, LinkedIn không nằm trong ba kênh
chính của giai đoạn pilot, nhưng vẫn có thể hỗ trợ xây dựng niềm tin khi khách
hàng tìm hiểu hồ sơ đội ngũ 1Stream.

\subsubsection{Kế hoạch thử nghiệm kênh trong 90 ngày}

Để tránh tranh luận cảm tính về kênh nào ``hay hơn'', 1Stream triển khai thử
nghiệm theo chu kỳ 90 ngày. Mục tiêu của chu kỳ này là kiểm chứng mức độ phù hợp
của từng kênh dựa trên phản hồi thực tế, số lead tạo ra, chất lượng cuộc hẹn demo
và khả năng chuyển sang pilot.

\begin{table}[H]
    \centering
    \small
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.2}
    \caption{Kế hoạch thử nghiệm kênh quảng bá trong 90 ngày đầu}
    \label{tab:channel-90-day-test-1stream}
    \rowcolors{2}{paperBg}{white}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}L{2.3cm}Y Y L{3.0cm}@{}}
        \toprule
        \rowcolor{softBlue}
        \textbf{Giai đoạn} & \textbf{Hoạt động chính} & \textbf{Đầu ra cần có} & \textbf{Ngưỡng học được} \\ \midrule

        Ngày 1--30 &
        Lập danh sách 50--80 tài khoản mục tiêu; hoàn thiện landing page, form,
        video demo ngắn và kịch bản outreach. &
        Danh sách lead đã chấm điểm, 2--3 mẫu tin nhắn/email, 1 checklist dữ liệu
        khóa học. &
        Xác định được 15--20 lead đạt ngưỡng tiếp cận. \\

        Ngày 31--60 &
        Gửi outreach cá nhân hóa, đăng nội dung trong cộng đồng, tổ chức 1 workshop
        nhỏ và theo dõi phản hồi. &
        Lịch demo, câu hỏi phản đối phổ biến, danh sách lead cần chăm sóc. &
        Có tối thiểu 5--8 cuộc trao đổi sâu hoặc demo. \\

        Ngày 61--90 &
        Đề xuất pilot cho lead đạt SQL, thu dữ liệu mẫu, demo bằng dữ liệu của
        khách hàng và phân tích nguồn lead tốt nhất. &
        2--3 khách hàng pilot tiềm năng, báo cáo hiệu quả từng kênh, đề xuất ngân
        sách giai đoạn tiếp theo. &
        Xác định được kênh có tỷ lệ SQL và đặt lịch cao nhất. \\ \bottomrule
    \end{tabularx}
    \rowcolors{2}{}{}
\end{table}

Kết luận, chiến lược kênh của 1Stream trong giai đoạn đầu là chiến lược
\textbf{tập trung, chủ động và có đo lường}. Nhóm không cố gắng tạo nhận diện đại
chúng khi chưa có bằng chứng thị trường, mà ưu tiên các kênh giúp gặp đúng khách
hàng, trình diễn được năng lực thật và chuyển đổi từng tài khoản phù hợp thành
demo hoặc pilot. Khi có case study và dữ liệu chuyển đổi ban đầu, 1Stream mới nên
mở rộng sang các kênh trả phí hoặc kênh nhận diện có quy mô lớn hơn.
