\subsection{Bảng so sánh sản phẩm với các giải pháp hiện có}

Bảng dưới đây so sánh các lựa chọn mà một trung tâm ngoại ngữ
có thể cân nhắc. Ký hiệu \textbf{Có} nghĩa là năng lực nằm trong đầu ra chính;
\textbf{Một phần} nghĩa là phải cấu hình thêm, mua bổ sung hoặc tự vận hành;
\textbf{Không} nghĩa là không thuộc trọng tâm giải pháp. Đánh giá thể hiện định
vị tổng quát của từng nhóm, không khẳng định mọi nhà cung cấp trong nhóm có cùng
phạm vi.

\begin{center}
\scriptsize
\setlength{\tabcolsep}{2.6pt}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{longtable}{|>{\raggedright\arraybackslash}p{3.35cm}|
    >{\centering\arraybackslash}p{2.05cm}|
    >{\centering\arraybackslash}p{2.05cm}|
    >{\centering\arraybackslash}p{2.05cm}|
    >{\centering\arraybackslash}p{2.05cm}|
    >{\centering\arraybackslash}p{2.05cm}|}
    \caption{So sánh 1Stream với các nhóm giải pháp hiện có}
    \label{tab:so-sanh-giai-phap} \\
    \hline
    \rowcolor{blue!15}
    \textbf{Tiêu chí} & \textbf{Agency} & \textbf{AI virtual host} &
    \textbf{Công cụ phát video} & \textbf{Chatbot/social commerce} &
    \textbf{1Stream} \\ \hline
    \endfirsthead

    \hline
    \rowcolor{blue!15}
    \textbf{Tiêu chí} & \textbf{Agency} & \textbf{AI virtual host} &
    \textbf{Công cụ phát video} & \textbf{Chatbot/social commerce} &
    \textbf{1Stream} \\ \hline
    \endhead

    Chuẩn hóa dữ liệu khóa học & Một phần & Một phần & Không & Một phần & Có \\ \hline
    Tạo kịch bản và video AI & Một phần & Có & Không & Không & Có \\ \hline
    Duyệt phiên bản trước khi phát & Có & Một phần & Không & Không & Có \\ \hline
    Lên lịch và giám sát giờ phát & Có & Có & Một phần & Không & Có \\ \hline
    FAQ theo dữ liệu khóa học & Một phần & Một phần & Không & Có & Có \\ \hline
    Thu lead và chuyển tư vấn viên & Một phần & Một phần & Không & Có & Có \\ \hline
    Báo cáo video, giờ-kênh và lead & Một phần & Có & Một phần & Một phần & Có \\ \hline
    Gói nhỏ theo đầu ra sử dụng & Một phần & Một phần & Có & Một phần & Có \\ \hline
    Template ưu tiên Anh/Hàn & Một phần & Không & Không & Không & Có \\ \hline
    Tư vấn chuyên sâu thời gian thực & Có & Không & Không & Không & Không; chuyển người thật \\ \hline
\end{longtable}
\end{center}

Kết quả so sánh cho thấy 1Stream không cố thay thế thế mạnh của agency trong các
buổi cần host thật, cũng không cạnh tranh với phần mềm phát video chỉ bằng giá.
Khoảng trống mục tiêu là kết hợp \textbf{vận hành tương đối trọn quy trình} với
\textbf{gói mua linh hoạt}, đồng thời chuyên biệt dữ liệu và flow thu lead cho
đơn vị bán khóa học. Lợi thế này chỉ có ý nghĩa nếu paid pilot chứng minh được
chất lượng video, tỷ lệ phát ổn định, chi phí giờ-kênh và tỷ lệ mua lại; vì vậy
các tiêu chí trên vừa là thông điệp định vị, vừa là giả thuyết cần kiểm chứng.

Facebook và TikTok được xem là kênh phát dự kiến nhưng không được cam kết cho mọi
tài khoản. Threads chỉ hỗ trợ phân phối nội dung và thảo luận. Với Facebook, nội
dung ghi hình trước phải được ghi rõ; với TikTok, khả năng LIVE phụ thuộc điều
kiện tài khoản và quyền truy cập thực tế. Do đó, ``tuân thủ và kiểm tra điều kiện
kênh'' là một phần của dịch vụ, không phải một tính năng phát đa kênh mặc định.
