\subsection{Mô tả sản phẩm hoặc dịch vụ}

\textbf{1Stream} là nền tảng kết hợp dịch vụ vận hành livestream AI theo gói
dành cho các trung tâm và đơn vị kinh doanh khóa học. Từ dữ liệu về chương trình
học, học phí, lịch khai giảng, ưu đãi và câu hỏi thường gặp, hệ thống hỗ trợ tạo
kịch bản, giọng đọc và video livestream; sau đó lên lịch và duy trì phát sóng
trong phạm vi số giờ khách hàng đã mua. Sản phẩm giúp đội ngũ livestream,
marketing và tư vấn giảm thời gian sản xuất nội dung lặp lại, mở rộng thời lượng
hiện diện và thu thập khách hàng tiềm năng mà không cần liên tục bố trí người
đứng live.

Ở giai đoạn đầu, 1Stream được định vị là \textbf{nền tảng có dịch vụ vận hành
theo gói (service-enabled software)}, không phải SaaS tự phục vụ hoàn toàn. Khách
hàng mua một đầu ra cụ thể gồm video, số giờ phát, số kênh và báo cáo; đội ngũ
1Stream sử dụng nền tảng nội bộ để thực hiện, kiểm soát chất lượng và bàn giao
kết quả. Khi quy trình đã ổn định, các bước lặp lại mới được chuyển dần sang mô
hình tự phục vụ.

Sản phẩm được cấu trúc thành ba nhóm dịch vụ:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tạo video livestream AI:} thu thập và chuẩn hóa dữ liệu khóa
    học, tạo kịch bản, giọng đọc hoặc avatar, video nền, phụ đề và thực hiện số
    lượt chỉnh sửa đã thỏa thuận.
    \item \textbf{Vận hành giờ phát:} duyệt nội dung, lên lịch, phát trên kênh
    đủ điều kiện, giám sát trạng thái và báo cáo thời lượng sử dụng.
    \item \textbf{Hỗ trợ thu lead:} trả lời các câu hỏi phổ biến trong phạm vi
    dữ liệu đã duyệt, ghi nhận nhu cầu đăng ký học thử hoặc tư vấn và chuyển các
    trường hợp cần chuyên môn cho nhân viên của khách hàng.
\end{itemize}

1Stream ưu tiên Facebook và TikTok cho hoạt động phát video livestream. Threads
được xem là kênh phân phối nội dung, kéo thảo luận và dẫn người dùng sang phiên
live, không được tính là một kênh livestream video. Việc triển khai trên từng
nền tảng phụ thuộc vào điều kiện tài khoản, quyền truy cập kỹ thuật và chính sách
hiện hành của nền tảng đó.

Đơn vị sử dụng trong gói phát là \textbf{giờ-kênh (channel-hour)}: phát một giờ
trên một kênh được tính là một giờ-kênh; phát đồng thời một giờ trên Facebook và
TikTok được tính là hai giờ-kênh. Cách tính này làm rõ quyền lợi khách hàng và
chi phí hạ tầng thực tế của từng phiên. Trong phạm vi pilot, 1Stream vận hành tối
đa 30 giờ-kênh mỗi tuần cho một khách hàng theo quyền lợi của gói đã mua.
