\subsection{Giá trị cốt lõi mà sản phẩm mang lại}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Tạo nội dung nhanh từ dữ liệu khóa học:} chuyển học phí, lịch
    khai giảng, lộ trình, ưu đãi và FAQ đã được chuẩn hóa thành kịch bản, giọng
    đọc và video livestream có thể duyệt trước khi phát.
    \item \textbf{Mở rộng thời lượng hiện diện theo nhu cầu:} trung tâm có thể
    mua thêm số giờ-kênh cho các khung giờ phù hợp mà không phải liên tục bố trí
    host hoặc cam kết thuê một hệ thống lớn.
    \item \textbf{Chuẩn hóa tư vấn ban đầu và hỗ trợ thu lead:} AI Lead Assistant
    chỉ trả lời trong phạm vi dữ liệu đã duyệt, ghi nhận nhu cầu học và chuyển
    các câu hỏi phức tạp cho nhân viên; mục tiêu là hỗ trợ tuyển sinh, không tự
    động chốt thanh toán.
    \item \textbf{Một đầu mối chịu trách nhiệm về đầu ra:} khách hàng nhận video,
    lịch phát, số giờ đã dùng và báo cáo sau đợt thay vì phải tự ghép nhiều công
    cụ tạo video, phát sóng và theo dõi lead.
    \item \textbf{Thử nghiệm linh hoạt theo gói:} gói tạo video, gói 30 giờ-kênh
    và gói trọn bộ giúp khách hàng kiểm chứng hiệu quả trước khi mua lại hoặc mở
    rộng quy mô.
    \item \textbf{Kiểm soát nội dung và tuân thủ:} kịch bản được duyệt trước,
    câu trả lời có cơ chế chuyển người thật và phiên phát được kiểm tra điều kiện
    tài khoản, quyền nội dung, ghi nhãn và chính sách nền tảng.
\end{itemize}

Các lợi ích như giảm chi phí, tăng lead hoặc tăng tỷ lệ chuyển đổi chưa được xem
là cam kết ở giai đoạn đầu. Nhóm sẽ kiểm chứng bằng các chỉ số: thời gian tạo một
video, chi phí một video, chi phí một giờ-kênh, tỷ lệ phát ổn định, số lead, tỷ lệ
câu hỏi cần chuyển cho nhân viên, tỷ lệ mua lại và biên lợi nhuận gộp từng gói.
