\subsection{Các tính năng chính của sản phẩm}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Course Data Intake (Tiếp nhận dữ liệu khóa học):} cung cấp mẫu
    nhập học phí, lịch khai giảng, lộ trình, trình độ đầu vào, ưu đãi, thông tin
    giáo viên, tài sản hình ảnh và FAQ. Hệ thống kiểm tra các trường bắt buộc,
    phiên bản dữ liệu và quyền sử dụng nội dung trước khi sản xuất.
    \item \textbf{AI Live Video Generator:} tạo bản nháp kịch bản từ dữ liệu đã
    duyệt, sinh giọng đọc hoặc avatar, ghép video nền, phụ đề và xuất bản xem
    trước. Khách hàng có thể góp ý trong số lượt chỉnh sửa quy định của gói.
    \item \textbf{Approval Workflow (Quy trình duyệt):} lưu trạng thái bản nháp,
    phản hồi và phiên bản được khách hàng phê duyệt. Chỉ nội dung đã duyệt mới
    được chuyển sang lịch phát.
    \item \textbf{Scheduling \& Streaming:} quản lý tài khoản đủ điều kiện, lịch
    phát, số giờ-kênh còn lại, trạng thái phiên và cảnh báo gián đoạn. Phạm vi nền
    tảng được xác nhận riêng cho từng khách hàng thay vì mặc định phát trên mọi
    kênh.
    \item \textbf{FAQ/Lead Assistant:} nhận diện nhóm câu hỏi phổ biến như học
    phí, lịch khai giảng, trình độ đầu vào và đăng ký học thử; trả lời dựa trên
    cơ sở tri thức đã duyệt, ghi nhận thông tin liên hệ khi có đồng ý và chuyển
    câu hỏi chuyên sâu cho nhân viên.
    \item \textbf{Session Report (Báo cáo phiên):} tổng hợp lịch sử phát, số
    giờ-kênh đã sử dụng, trạng thái kỹ thuật, câu hỏi thường gặp, số lead và các
    trường hợp cần nhân viên can thiệp.
\end{itemize}

Mỗi gói phải hiển thị rõ số lượng và thời lượng video, số lượt chỉnh sửa, số tài
khoản và nền tảng, thời hạn sử dụng, cách tính giờ-kênh, mức hỗ trợ khi phiên bị
gián đoạn và ranh giới giữa câu trả lời tự động với chuyển giao cho nhân viên.
