\subsection{Điểm khác biệt so với giải pháp hiện có trên thị trường}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Trọn quy trình cho ngành khóa học:} 1Stream không chỉ tạo
    avatar hoặc cung cấp công cụ phát video. Dịch vụ bao phủ luồng từ nhận dữ
    liệu khóa học, tạo và duyệt nội dung, lên lịch, giám sát phiên, hỗ trợ FAQ,
    thu lead đến báo cáo sau đợt.
    \item \textbf{Mua đầu ra theo gói thay vì thuê phần mềm dài hạn:} khách hàng
    có thể bắt đầu bằng một video, 30 giờ-kênh hoặc một đợt trọn bộ. Cấu trúc này
    phù hợp với trung tâm muốn thử nghiệm nhu cầu trước khi mở rộng và giúp chi
    phí gắn trực tiếp với số đầu ra sử dụng.
    \item \textbf{Mẫu dữ liệu và nội dung chuyên biệt:} hệ thống tập trung trước
    vào khóa học tiếng Anh và tiếng Hàn, với cấu trúc dữ liệu cho học phí, lịch
    khai giảng, trình độ đầu vào, giáo trình, ưu đãi và đăng ký học thử. Việc
    chuyên biệt hóa giúp rút ngắn onboarding và tăng tính nhất quán.
    \item \textbf{AI Lead Assistant có ranh giới rõ ràng:} AI hỗ trợ câu hỏi
    lặp lại và sàng lọc nhu cầu, nhưng không tự cam kết đầu ra học tập, xử lý tư
    vấn chuyên môn hoặc chốt thanh toán. Câu hỏi ngoài dữ liệu được chuyển cho
    nhân viên theo nguyên tắc human-in-the-loop.
    \item \textbf{Vận hành có kiểm soát và tuân thủ:} tài khoản, quyền sử dụng
    hình ảnh, giọng nói, tài liệu khóa học, nhãn nội dung ghi hình trước và điều
    kiện của từng nền tảng được kiểm tra trước khi phát.
    \item \textbf{Khả năng chuyển dần sang sản phẩm tự phục vụ:} các template,
    knowledge base và dữ liệu vận hành tích lũy qua từng gói là cơ sở để tự động
    hóa dashboard sau khi quy trình đã được kiểm chứng với khách hàng trả phí.
\end{itemize}
