\subsection{Mô hình hoạt động cơ bản của sản phẩm/dịch vụ}

1Stream vận hành theo mô hình kết hợp giữa nền tảng phần mềm và dịch vụ hỗ trợ
vận hành (\textit{service-enabled software}). Khách hàng có thể sử dụng riêng
AI Agent để hỗ trợ tương tác, mua video livestream AI theo từng lần hoặc thuê
1Stream vận hành livestream theo tháng. Dịch vụ tạo video không phải là bước
bắt buộc đối với khách hàng đã có sẵn nội dung phù hợp.

Quy trình hoạt động cơ bản gồm các bước sau:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Tiếp nhận nhu cầu và lựa chọn gói dịch vụ:} xác định khóa học,
    mục tiêu của phiên livestream hoặc đợt tuyển sinh, nền tảng sử dụng, số tài
    khoản, tần suất phát, lượng tương tác dự kiến và quy trình tiếp nhận lead.
    Trên cơ sở đó, khách hàng lựa chọn gói AI Agent, tạo video AI, vận hành
    livestream hoặc giải pháp doanh nghiệp.

    \item \textbf{Kết nối kênh và kiểm tra điều kiện vận hành:} kiểm tra quyền
    truy cập tài khoản, điều kiện sử dụng tính năng livestream, stream key,
    đường truyền, quyền sử dụng hình ảnh, giọng nói, tài liệu và các yêu cầu
    ghi nhãn nội dung của từng nền tảng.

    \item \textbf{Chuẩn hóa dữ liệu và thiết lập cơ sở tri thức:} nhập học phí,
    lịch khai giảng, lộ trình, trình độ đầu vào, ưu đãi, CTA, FAQ, quy trình
    đăng ký học thử và nguyên tắc chuyển cho nhân viên vào mẫu dữ liệu thống
    nhất. Các thông tin thiếu hoặc mâu thuẫn phải được khách hàng xác nhận
    trước khi hệ thống được đưa vào sử dụng.

    \item \textbf{Thiết lập AI Agent:} cấu hình giọng điệu, nội dung được phép
    trả lời, thông tin cần thu thập và các trường hợp phải chuyển cho người
    thật. AI Agent có thể trả lời câu hỏi phổ biến, hướng dẫn đăng ký, phân
    loại nhu cầu và chuyển lead cho đội tư vấn của khách hàng trong phạm vi
    dữ liệu đã duyệt.

    \item \textbf{Tạo và duyệt video AI khi có nhu cầu:} đối với khách hàng mua
    dịch vụ tạo video, hệ thống đề xuất kịch bản, sinh giọng đọc hoặc avatar,
    ghép hình ảnh, video nền và phụ đề. Bản xem trước được gửi cho khách hàng
    duyệt và mọi thay đổi được ghi nhận theo số lượt chỉnh sửa của gói. Chỉ
    video đã được duyệt mới được sử dụng để phát.

    \item \textbf{Lên lịch, phát và giám sát phiên livestream:} cấu hình kênh,
    lịch phát và thời lượng; theo dõi trạng thái phiên, lượng tương tác và các
    cảnh báo kỹ thuật. Thời lượng sử dụng được quy đổi theo giờ-kênh, trong đó
    một giờ phát trên một kênh được tính là một giờ-kênh.

    \item \textbf{Can thiệp ngoại lệ và chuyển người thật:} AI chỉ xử lý những
    nội dung thuộc cơ sở tri thức và quy tắc đã được duyệt. Các câu hỏi chuyên
    môn, khiếu nại, nội dung nhạy cảm hoặc trường hợp có khả năng chuyển đổi
    cao được chuyển cho nhân viên của khách hàng xử lý.

    \item \textbf{Báo cáo và cải tiến:} hệ thống tổng hợp số phiên, số giờ-kênh
    đã sử dụng, số lượt phản hồi AI, nhóm câu hỏi phổ biến, số lead, tỷ lệ cần
    nhân viên can thiệp và các sự cố phát sinh. Dữ liệu này được sử dụng để cập
    nhật cơ sở tri thức và tối ưu nội dung cho các đợt tiếp theo.
\end{enumerate}


\subsubsection*{Phân tích khả năng tiết kiệm và ROI dự kiến}

Trong mô hình livestream truyền thống, một phiên kéo dài thường cần tối thiểu
một nhân sự vận hành kỹ thuật, một nhân sự hỗ trợ bình luận và hai host luân
phiên lên hình. 1Stream tập trung giảm khối lượng công việc lặp lại của các vai
trò này thay vì cam kết thay thế hoàn toàn con người.

AI Generative Video có thể đảm nhiệm phần giới thiệu khóa học, học phí, lịch
khai giảng, ưu đãi và lời kêu gọi đăng ký đã được chuẩn hóa. AI Agent hỗ trợ
trả lời FAQ, ghi nhận nhu cầu và sàng lọc lead. Doanh nghiệp vẫn duy trì một
nhân sự giám sát để xử lý sự cố và các trường hợp ngoại lệ.

\begin{table}[H]
    \centering
    \footnotesize
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \caption{Phân tích khả năng tiết kiệm chi phí của khách hàng}
    \label{tab:phan-tich-roi-1stream}
    \begin{tabularx}{\linewidth}
        {@{}L{2.7cm}L{3.3cm}Y L{3.0cm}@{}}
        \toprule
        \textbf{Hạng mục} &
        \textbf{Mô hình hiện tại} &
        \textbf{Tác động của 1Stream} &
        \textbf{Khả năng tiết kiệm} \\ \midrule

        Host livestream &
        Cần hai host hoặc cộng tác viên luân phiên trong phiên dài. &
        Video AI đảm nhiệm các phần nội dung đã chuẩn hóa, được duyệt trước
        và có thể tái sử dụng trong nhiều khung giờ. &
        Giảm chi phí thuê host cho nội dung lặp lại và khung giờ thấp điểm. \\

        Hỗ trợ bình luận &
        Cần một người trực bình luận, trả lời FAQ và sàng lọc người xem có
        nhu cầu. &
        AI Agent trả lời câu hỏi phổ biến, thu thông tin và chuyển câu hỏi
        phức tạp cho nhân viên. &
        Giảm số giờ trực bình luận và thời gian xử lý câu hỏi lặp lại. \\

        Vận hành phiên &
        Nhân viên phải thiết lập, theo dõi và tổng hợp trạng thái riêng trên
        từng kênh. &
        Dashboard tập trung lịch phát, trạng thái kênh, cảnh báo và dữ liệu
        phiên livestream. &
        Một nhân sự có thể giám sát nhiều phiên hoặc nhiều kênh hiệu quả hơn. \\

        Sản xuất nội dung &
        Phải viết lại kịch bản, thu âm, dựng video và làm phụ đề cho từng đợt
        tuyển sinh. &
        Hệ thống tạo kịch bản, giọng đọc hoặc avatar và video từ dữ liệu khóa
        học đã chuẩn hóa. &
        Giảm thời gian sản xuất nội dung và chi phí thuê ngoài theo từng video. \\

        Quản lý đa kênh &
        Phải lên lịch, kiểm tra và theo dõi từng tài khoản bằng nhiều công cụ
        khác nhau. &
        1Stream hỗ trợ quản lý lịch phát, thời lượng và trạng thái kênh trên
        cùng một hệ thống. &
        Giảm thao tác lặp lại và thời gian tổng hợp báo cáo. \\

        Xử lý lead &
        Bình luận có thể bị bỏ sót, phản hồi chậm hoặc không được chuyển đúng
        người phụ trách. &
        AI phân loại nhu cầu, ghi nhận lead và chuyển cho đội tư vấn theo
        quy tắc được duyệt. &
        Giảm chi phí cơ hội do bỏ sót người xem có nhu cầu. \\

        Thời lượng hiện diện &
        Thời gian phát phụ thuộc vào lịch làm việc và khả năng lên hình của
        host. &
        Video AI cho phép duy trì thêm các khung giờ phát đã được lên lịch
        mà không cần bố trí thêm host tương ứng. &
        Mở rộng thời lượng livestream mà không tăng tỷ lệ thuận số nhân sự. \\
        \bottomrule
    \end{tabularx}
\end{table}

Hiệu quả tài chính của khách hàng được đánh giá bằng chênh lệch giữa tổng chi
phí vận hành trước và sau khi sử dụng 1Stream:

\[
    ROI =
    \frac{
        \text{Chi phí tiết kiệm}
        + \text{Giá trị tăng thêm}
        - \text{Phí sử dụng 1Stream}
    }{
        \text{Phí sử dụng 1Stream}
    }
    \times 100\%
\]

Trong đó, chi phí tiết kiệm có thể gồm chi phí host, nhân sự hỗ trợ, sản xuất
nội dung và thời gian vận hành. Giá trị tăng thêm có thể được đo bằng số giờ
livestream được mở rộng, số lead không bị bỏ sót và thời gian nhân viên được
giải phóng để tập trung vào tư vấn chuyên sâu.

Các chỉ số cần thu thập trong giai đoạn pilot gồm số nhân sự tham gia mỗi phiên,
số giờ làm việc, chi phí thuê host hoặc cộng tác viên, thời gian sản xuất một
video, số lượt tương tác, tỷ lệ AI xử lý được và tỷ lệ cần nhân viên can thiệp.
ROI thực tế chỉ được xác nhận sau khi so sánh dữ liệu trước và sau triển khai.


\subsubsection*{Cấu trúc gói sản phẩm và dịch vụ dự kiến}

\begin{table}[H]
    \centering
    \footnotesize
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \caption{Cấu trúc gói sản phẩm và dịch vụ của 1Stream}
    \label{tab:goi-dich-vu-1stream}
    \begin{tabularx}{\linewidth}
        {@{}L{2.6cm}Y L{3.2cm}L{2.7cm}@{}}
        \toprule
        \textbf{Gói} &
        \textbf{Dịch vụ cung cấp} &
        \textbf{Hạn mức hoặc đầu ra dự kiến} &
        \textbf{Giá dự kiến} \\ \midrule

        AI Agent Basic &
        Kết nối kênh, thiết lập cơ sở tri thức, trả lời FAQ, ghi nhận nhu cầu,
        chuyển lead và báo cáo lượt tương tác. &
        1 kênh, tối đa 200 lượt phản hồi AI mỗi tháng. &
        399.000 đồng/tháng. \\

        AI Agent Growth &
        Quản lý tương tác đa kênh, trả lời FAQ, phân loại lead, chuyển nhân viên
        và báo cáo tổng hợp. &
        Tối đa 3 kênh, tối đa 1.000 lượt phản hồi AI mỗi tháng. &
        799.000 đồng/tháng. \\

        Tạo Video Livestream AI &
        Chuẩn hóa dữ liệu, tạo kịch bản, giọng đọc hoặc avatar, video nền, phụ
        đề, bản xem trước và số lượt chỉnh sửa theo thỏa thuận. &
        Mua một lần theo từng video; giới hạn thời lượng và số lượt chỉnh sửa
        được xác định trước. &
        Dự kiến 800.000--1.500.000 đồng/video. \\

        Livestream AI Trọn Gói &
        Tiếp nhận hoặc tạo video, lên lịch phát, giám sát phiên, AI Agent hỗ trợ
        FAQ, thu và chuyển lead, báo cáo sau mỗi tháng. &
        Hạn mức số kênh, giờ-kênh và lượt phản hồi AI được quy định trong hợp
        đồng; giai đoạn pilot có thể áp dụng tối đa 30 giờ-kênh mỗi tuần. &
        Từ 3.000.000 đồng/tháng. \\

        Enterprise &
        Nhiều kênh hoặc chi nhánh, cơ sở tri thức riêng, hạn mức lớn, phân quyền,
        tích hợp CRM, SLA và hỗ trợ theo yêu cầu doanh nghiệp. &
        Xác định theo số tài khoản, phạm vi tích hợp, dữ liệu và mức hỗ trợ. &
        Liên hệ báo giá. \\

        Dịch vụ bổ sung &
        Thêm video, ngôn ngữ, avatar, kênh, giờ-kênh, lượt phản hồi AI, lượt
        chỉnh sửa hoặc tích hợp theo yêu cầu. &
        Tính theo đơn vị phát sinh ngoài hạn mức của gói chính. &
        Báo giá theo nhu cầu. \\
        \bottomrule
    \end{tabularx}
\end{table}

Các mức giá trên là giá dự kiến cho giai đoạn pilot và chưa phải bảng giá cố
định. Mỗi gói phải quy định rõ số kênh, số lượt phản hồi AI, số video, số lượt
chỉnh sửa, số giờ-kênh, thời hạn sử dụng, phạm vi giám sát và mức hỗ trợ khi có
sự cố.

Sau pilot, giá bán được điều chỉnh dựa trên chi phí mỗi lượt phản hồi AI, chi
phí tạo một video, chi phí mỗi giờ-kênh, thời gian hỗ trợ thủ công, tỷ lệ sự cố
và biên lợi nhuận gộp mục tiêu.